另類收租股：拆解中銀航空租賃（2588）的前景與優勢

Facebook：
飛機租賃是近年備受市場關注的板塊，香港唯二的上市飛機租賃公司之中，中銀航空租賃（2588）是頗受歡迎的「另類收租股」。以下拆解一下中銀航空租賃的行業，前景，表現，估值。

行業

1. 航空客運長線發展蓬勃
航空業是疫情重災區之一，全球各地政府收緊出入境管制，旅遊業幾乎陷入停頓，航空客運需求遭受沉重打擊，但疫情陰霾終會消散。過去航空產業經歷過多個艱難時期，如先後兩次波斯灣戰爭，2003 年沙士，2008-09 金融海嘯，而每次危機之後載客量都可再上一層。
在疫情爆發前，波音（Boeing）曾發表市場報告，指出 1960 年載客量僅得 1 億，經過 27 年才增長至 10 億，而由 10 億到 20 億則用了 18 年，再增長至 30 億僅用了 7 年，由 30 億至 40 億更在 4 年內達成。由於可見，航空客運需求發展蓬勃，過去經歷的重大危機只不過是登峰途中遇上的小山丘。雖然今次疫情擴散情況比起沙士更嚴峻，但消閑及商務旅遊的長線需求增長空間依然龐大，疫後復甦值得期待。

2. 飛機租賃疫市穩如泰山
航空產業增長空間大，但並不代表整個產業鏈都可以成為贏家，產業鏈中會有弱勢行業，亦會有得益更大的行業。航空產業鏈中，飛機租賃行業展示出強勁的免疫力。香港上市的兩家飛機租賃公司——中國飛機租賃（1848）及中銀航空租賃（2588）公布上半年業績，期內收入分別按年下跌 2.4% 及增長 11.2%。正所謂鮮花總需要綠葉襯托，相比起同期收入錄得 48.3% 跌幅的國泰航空（293），以上兩間飛機租賃公司在疫情期間表現可算是穩如泰山。

3. 獲利模式有別於航空公司
疫情中航空公司大多陷入困境，最近因疫情衝擊錄得嚴重虧損的國泰更要資本重組救急；但飛機租賃公司依然錄得穩定表現，這是因為租賃公司與航空公司彷如業主與租客的關係。航空公司的營運模式上有很多不吸引的地方，行業競爭激烈，廉價競爭增加，品牌忠誠度低，造成業務邊際相當低。亞太區品牌實力較強的新加坡航空（C6L）在 2019 年度的淨利潤率只有約 4.2%，而國泰更僅得 1.6%。不過，只要有利可圖，市場自然會出現供應，而且航空客運市場持續擴張，促使航空公司積極擴大機隊來維持市場份額，衍生出龐大的飛機需求。飛機租賃公司的獲利來源就是買入飛機後租予航空公司，從而賺取租金收入。由於受租賃協議保障，無論航空公司有無錢賺都要向租賃公司交租。疫情期間很多本地生意叫苦連天，怨恨業主不減租，可見業主議價優勢十足，飛機租賃公司正正擔當著類似的角色。

疫情危與機
中銀航空租賃在疫市中表現硬朗，但亦不代表集團可以完全免疫於航空客運嚴寒，只不過目前航空公司仍有足夠的再融資渠道去獲取資金，以應付租賃開支，如國泰早前完成供股集資約 117 億港元。再者，各地政府主動提出注資、融資方案有助紓緩航空公司所承受的周轉壓力。這些措施均有助改善租賃公司在疫情中的收款情況。然而，疫情遲遲未完全受控，加上疫後復甦需時，航空產業一日未完全脫困，違約風險依然不容小覷。不過，若然最壞情況未有發生，航空產業在疫後穩步復甦並再次踏入增長期，中銀航空租賃則有望成為贏家。在疫情期間，中銀航空租賃向不少航空公司提供購機回租方案，在上半年承諾購買 66 架飛機，客戶包括國泰航空，United Airlines，Southwest Airlines 等具規模的航空公司。航空公司可藉方案獲取流動性，而中銀航空租賃則可進一步增加飛機投資。

中銀航空租賃的三大吸引力

1. 往績增長穩定
飛機租賃公司的核心收入來源是租出飛機所換來的租金收入，疫前五年間，中銀航空租賃的表現相當穩健，整體收入的複式增長為 16%，而核心租賃租金收入複式增長則為 15%，反映飛機組合穩定擴張。飛機租賃的獲利模式與「賺息差」相近，租賃公司獲取低成本融資投資飛機，再以較高的收益率將飛機出租。中銀航空租賃賺息差的表現相當穩定，其淨租賃收益率在過去五年維持在 8.3%-8.6% 水平，而最近公布的 2020 年上半年比率仍有 8.2%。

2. 財務實力穩強
要維持淨租賃收益率高企，控制融資成本可謂重中之中，而中銀航空租賃在這方面的實力較不少同業為優勝。中銀航空租賃的標準普爾全球評級及惠譽評級均為 A-，良好的信用評級有助獲取低成本融資，集團最新公布的平均債務成本僅為 3.2%。此外，中銀航空租賃更獲得大股東——中國銀行（3988）所提供的 20 億美元已承諾無抵押循環信貸額度，流動性相當高。

3. 現金轉化率高
飛機租賃的營運模式可為營運商帶來持續且穩定的現金流，一來收益受租賃協議的保障，二來航空公司在正常情況下甚少會逾期交租。在 2019 年度，中銀航空租賃的現金收款率達 96.9%，今年上半年，即使航空公司普遍陷入周轉困境，集團的航空公司客戶現金收款率仍有 88.8%。在 2019 年度，及今年上半年，中銀航空租賃的經營活動現金流入對股東應佔溢利的比率分別為 171% 及 172%，可見營運溢利持續轉換成豐厚現金流入。

另類投息選擇
中銀航空租賃在疫市表現硬朗，體現出飛機租賃業務的防守力。今次疫情只是登峰途上的一個小山丘，載客量有望在疫後重上增長軌道。航空公司再度擴張機隊可為中銀航空租賃帶來增長動力。收入穩定性高，現金製造能力強，行業長線前景佳，中銀航空租賃的收息價值吸引。集團上市以來一直增加分派，疫情期間業績靠穩，最近公布中期分派更較去年同期有所增長，可見高確定性防守業務模式使其成為吸引的投資收息選擇。

現價估值吸引嗎？
挑選出優質的上市公司只是第一步，更重要是以合理價錢買入這檔優質的股票。中銀航空租賃現價的倍值倍數相對上市以來的平均水平為低，這或反映出市場對於疫情持續重挫航空產業的悲觀預期。不過，基於以上多項分析，中銀航空租賃的抗疫力強勁，市場氣氛悲觀或可為長線投資者帶來吸納時機。

Ratio；Average；Current
Price/Sales 3.50； 2.82
Price/Earnings 9.06； 7.40
Price/Book 1.27； 1.13

相對估值只反映著市場氣氛對股價的影響，絕對估值之下，中銀航空租賃又是否值得買入呢？

合理價 105-120
30% 安全邊際 73-84
50% 安全邊際 52-60

基於保守估值前設，以及要求回報為 8% 下，剩餘盈利模型結果反映出中銀航空租賃的合理價介乎港元 105 至 120。執筆之時，中銀航空租賃的收市價為港元 58.5，處於預留 50% 安全邊際後的部署上限價，反映現價估值吸引。

Facebook：
——————————
文章所提供的一切信息僅供一般參考之用，所有內容不構成任何個人化的投資勸誘或建議。

105-120

你估到幾多

靜喇。推出黎做咩？😡

未公佈業績果時$50 轉個頭就$60 不過唔多敢買

燈下

果時市場過度price in疫情對租賃影響

This one okay la, but airplane not very sexy

租賃公司做個中間人 借平錢 收貴租
But very sexy but stable enough

但係要唔要price in對手風險，航空公司破產？

系統性先大問題

ON撚鳩 升撚左咁多 你就唔好開POST講啦 一係$40 任買果陣先開POST

Tesla都好多人開post

1848 如何？
2揀1 揀左1848

1848 回報高啲
但佢好多財技
細睇佢啲飛機交易 好多都係左手交右手 隱藏債務

次次睇親啲推介文，次次都跌到仆街

掉轉買就係

1848 有一條龍服務, 前景會唔會好d?
月供緊.

靜啦

其實只要無咩重大違約
1848 好可能可以keep 到勁過 2588 嘅回報
前者槓桿大好多

研究過下1848 既航空公司都好似問題不大，而且1848好似主要係320等細機

冇諗過啲人接受左video meeting
之後既business travel既大減

報喜不報憂

第一，航空業前景極度不明朗，現時未知新冠肺炎幾時會恢復，可能一年兩年，可能甚至更多。 即使恢復後亦未知會否重新復發，正如你所說，航空公司與航空租賃係租客與業主嘅關係，當租客冇生意業主都唔會有生意。投資航空股就有相當風險，得到回報亦不成正比。
第二，現時航空股多數虧損的狀況，需要融資去維持經營，即使將來有盈餘，亦須知先行支付利息及融資本金，即疫情康復後， 亦須幾年時間還清融資款項。而如疫情發展更糟糕，甚至可以有倒閉的可能性。而且租賃公司的壞帳可能性也會提高，影響公司盈利情況。

高度風險得到微小的回報，為什麼不投資其他行業呢

月供Voo la, 唔好煩

1848 好似舊年先有寬機

會，但我覺得個scale 未至於重大威脅
頂多航空公司蝕
租賃還好

有憂

你講嘅航空不明亮未至於顛覆性
睇長啲
十年後空運需求好大機會大過宜家
航空公司要擴張 業主咪有得租出
高度風險就吹太大，除非成個產業鏈斷鏈 政府唔肯救

QQQ

巴打 我有睇開你啲文
不過今次見到你residual earnings 個result
就覺得有啲問題

先唔講你model既assumption 同計法
leasing 其實係可以asset based咁睇個valuation
依家53蚊其實已經做緊1.1倍PB
佢手上既aircraft suppose 每年要做impairment or fair value
Receivable 就做ECL 同provision
所以係好難expect 佢PB ratio 升到2倍 (100蚊）

從航空業依家嘅情況嚟睇
唔會預期aircraft 可以點樣升值
反而receivables 就好risky

咁樣嚟睇你個value range 係好有問題
其實用乜model 都好 最緊要係個value 係咪in line with fundamental analysis

好燃肯定s&p 500肯定跑贏，無論有幾長遠

但我覺得好 make sense

估值就係想知買入一件資產，拎到幾多嘢出黎。

ROE入面本身計咗折舊，雖然話係會計數值唔準，但比對埋 Cash inflow，其實個收益確定性幾高，而且回報率都高。溢價存在係好合理

同埋 receivables 佔好低比佔，疫情影響當有，但只要間航空公司未清盤，ECL 只係影響賬面盈利

唔反對

都係一個遺憾嘅事實

Ching 利害
同埋可以參考吓consensus 睇下自己個valuation 會唔會差太遠，始終班analysts 唔係傻嘅

呢隻小注月供緊，亞洲貨源歸邊，好嘢來，但負債好撚高，係信佢老母中國銀行，無限金錢低息貸款，有值博率，而且股息唔差。

佢個模式就係借錢買嘢 收返啲錢
負債高不是問題，收益確定性幾好

係驚買哂咁多機返嚟貨源歸邊，2022開始陸續完約或者航空公司議價或者交唔到租就大穫。

佢有 85.9% 租約係 2025年後到期

可唔可以講下有你寫過咁多隻，有邊隻係現價高過你出文既價

唔係講笑
我個倉好似有7成嘢係正數

即係你自己就買好野，叫人地買毒藥，就咁睇呢版除左DIS之外其它都好慘下

我都有追開樓主 追追下發覺獲獲地 都純粹當參考下就算

好難咁講嘅
咁收息股有收息股好 疫情期間確實好多收息嘢跑輸

買股票梗係自己做功課實際

我覺得樓主寫得幾好有追開

利申 ：2588 同DIS 都一早有買

唔撚買支股

咪玩啦，d 細公司唔你租，退機比翻你，你又要比hanger 錢，routine check 又要做，定期換component even 架機唔飛
過多幾年，人哋去沙漠執d 機翻嚟仲平過租你機5年

佢今次業績好係d 租約未到期
到期後唔租，你真係泊佢去沙漠都得啦

巴打識貨

而家airline無cash 全部迫住賣機比佢再租
唯一怕係airline破產違約
有一兩間公司保證金都收左

利申 有貨

多謝支持

佢短期到期租約唔多

大型航空公司多數有政府保 再唔係學國泰供股
租賃公司都係咁收租啫

咁收息股都有分高質低質既，記唔記得誠哥想買果隻APA,現價同年初差唔多一樣，yield而家有4.9%,好彩跟誠哥買左少少

呢啲近乎公用級別嘅收息嘢當然係最防守
但好難有增長
2588 短期確實係有負面壓力
但睇長啲，其實擴張空間仲係幾大

IATA預計2024年後航空業先會變返正常
佢既租客呢3年好大機會都白白交租
唔知有幾多間airline捱唔住
如果2588要expansion 都好視乎班租客既network 有冇得expand 但呢幾年相信都冇乜可能
雖然大airline有政府保 但政府都只會補到你minimum requirements 你見國泰講緊炒幾千人
個trend唔好既話遲早都會燒到2588
我認為有更好既投資選擇

其實2588 都已經 cut 緊訂飛機單

同時持有2588同1848 , 原因好簡單, 買疫苗幾時出同政府保唔保航空業, 唯一風險喺走多另一個黑天鵝傳染病出來, 拖慢旅遊業復甦。

咁勇

睇好租賃+1 , 慢慢買 AER 中
2588 之前47買左, 不過8月尾58個幾已經沽左
唔係唔睇好, 只係見佢比人CAP住係60,
AIRLINE 冇錢買機要租, 航空租賃長線應該幾好既

有追 你又出來燈

我覺得樓主講得幾好
作為財演教科書來計唔錯

我會簡賭股

係 講得幾好 不過又有少少燈

咁多default risk, 但係pe pb 都只係vs average -20%....
仲要已經低位彈左～100%...

3個月之後番來bin c

明日黃花, 而家旅行, 公幹需求下跌大部份, 2588 而家食埋簽左約的一浸, 之後肯定收皮。

當風暴過後，誰的飛機在沙漠上無所遁形

我只係得1848，希望佢拆解業務出下力

又或者長遠都係租機減風險

冇人飛都叫穩如泰山

2588 都做得大啊
近半年做多左好多宗 sale-leaseback

我都覺得幾正路
行業＋公司＋估值

得27 同Naga 有得諗

問題係而家3樣野都係唔值錢

炒得上去ge龍頭都係玩畫大餅。
正正經經做生意
拎10蚊本買貨153賣貨
執5蚊profit ge生意 根本冇上市價值。

等下再落
歐洲疫情又爆返

如何有大型 airline 摺左
落返去真係唔奇

未來嘅嘢好難講
可能報復式去旅行呢
回望返過去幾十年航空客運發展，其實今次疫情只係小波折

香港好多零售都食梗屎
業主咪又係收租
領展直頭加租

咁做生意嘅模式唔同，無得咁比
margin 低無咩所謂，守得住咪得

報復式旅遊呢樣野基本上100%發生, 你問下身邊邊個人會唔答行出香港休息下, 全世界情況都唔會相差得去邊 人性問題

反而想買1814既bonds.

買佢定國泰好

Naga我都有少少驚 柬同歐盟好似搞得唔太愉快 無左關稅好多大陸佬撤資 對上一次親身去都唔見個場好爆

憧憬下
但今次個幅度大過沙士

國泰低margin 競爭大

佢續咗獨營權！

I mean 國家商貿層面

玩美股保平安

佢奶共奶到出哂臉
同埋東南亞旅遊增長空間夠有

支持

堅港股磨黎磨去

你覺得AER/AL有好得過2588咩

但d單去歐洲多 你去賭得既都係廠佬 唔會係遊客啦 奶共個用途未必咁大

CX 之前都要賣機比佢再同租返D機去拎現金,你話呢
BTW我個人覺得現價偏高, 疫情反覆下,絕對有回落空間

收租嘢同屎塔嘅概念冇乜分別
還清晒啲債務就係佢賺錢嘅時候

樓主既長和系供完未

靜啦 又燈死一隻

DLLM

今日跌咁多，好想入

一講完就跌

果日見到呢個POST都心知不妙, 早知前兩日清倉

其實應該唔會 啲人就係中意飛

business travel 喎

鍾意飛個啲係 leisure travel

你問下班MNC 銀行高層先啦
大把人business trip 當leisure

高層有權力咪可以business trip 當leisure

但班中低層就唔得啦

低層就本身都冇得出trip啦
坐到diamond 果啲都有返咁上下
有得飛既話班友一定會繼續
你睇下大陸宜家都BAU 佢地已經周圍飛

所以你話會唔會有影響？可能會有
但唔覺得會好嚴重

AER 好平

好幾間大嘢都係搵 2588

我無

想當年我萬幾蚊人工一年都有幾次飛機坐下喎

話領展加到租真係有點too much
佢分派仲有得升（應該）係因為買左澳洲物業同回購
E家講緊同舟計劃加碼...
點樣加租？

樓主寫咁大篇野就係為咗叫人唔好買用心良苦

可惜呢度係連登

佢個股價應該升唔番之前咁樣㗎啦

飛機需求減少，資產減值，交易對手違約風險?

自己ㄧ年會有6-12次b trips. 今年 so far 係0.

有隻唔錯既航空股，有升有息，咪話好野唔益你地